超現實 - 李純恩

超現實 - 李純恩

平安夜，蘭桂坊歌舞昇平，尖沙咀硝煙迷漫。一道維多利亞港，把香港切成兩個世界。

朋友全家在半島酒店吃飯，吃到一半街外催淚彈放題，酒店為顧客安全，鎖上大門，停車場也鎖了，朋友走不得，便乾脆在酒店開房住了一晚。

那天傍晚我在中環置地廣場，那裏每年的聖誕裝飾都出名漂亮有趣，今年也不例外，所以吸引了許多人來圍觀拍照。熱鬧得不得了。圍觀的人都很興奮，有的嫌大廳裏人太多，拍照拍不好，便坐了扶手電梯，上了二樓三樓取景。於是樓梯上全是人。

如此熱鬧的場面，去年此時也一樣，只是湊同一場熱鬧的人，怎都沒想到隔了一年，今年竟有劫後餘生之感，好像是第一次看到如此盛況一樣，特別興奮。這時正好碰到一個熟人，寒暄過後，他問我亂局幾時可以結束，然後又自己作答說，應該差不多了，秩序應該快恢復了。說這話是因為着實平靜了幾天，開飯店的朋友說生意也開始好轉，因此而鬆一口氣。不料平安夜九龍又打了起來。人在香港這邊，如隔岸觀火，看着置地廣場的聖誕氣氛，再看手機上九龍的新聞直播，兩邊都那麼真實，又好像都很虛幻，虛幻在於，今時今日，香港這個亂局已經像電子遊戲一樣；超現實了。

李純恩
電郵 :mcwriter@appledaily.com

北區和你SHOP
日期 : 12月28,29日 星期六, 日
時間 : 15:00
地點 : 上水廣場

-------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 星期三
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區

（聯署）你班友快Ｄ同我簽晒佢

你地又話好討厭甴近平既.....